傳冠忠旗下跨境車公司推停薪留職：再唔開關就滅亡

新冠肺炎疫情下，跨境交通停頓多月，網上流傳冠忠巴士旗下的跨境轎車公司Trade Travel (Hong Kong) Limited，要求員工由12月1日起停薪留職，直至另行通知；假如不接受安排，則向公司提出遣散，12月1日起正式離職。《香港01》記者晚上就事件致電冠忠巴士主席黃良柏，對方稱不方便回應。

港粵直通巴士協會秘書長張劍平表示，疫情下跨境車業界「一毫子收入都無」，直言「再唔開關呢行就滅亡」。他表示，除了極少數兼營本地運輸生意的公司，未需全部司機停薪留職，估計其餘全行約2,000名跨境司機，都在放無薪假，形容業界「好絕望」。

信件列供員工選擇停薪留職或要求遣散

網上流傳一封Trade Travel (Hong Kong) Limited發出的信件，要求員工從「停薪留職」，或「提出遣散要求」中選擇。前者指，員工自願接受由12月1日起放無薪假，直至另行通知，日後無輪僱主或僱員提出遣散安排，雙方都同意不會要求對方給予代通知金。後者則指，不接受無薪假，向公司提出遣散要求，12月1日離職。記者曾致電冠忠巴士主席黃良柏，對方稱不方便回應。

直通巴士協會：業界已一毫子收入都無

港粵直通巴士協會秘書長張劍平稱，疫情下由2月開始，跨境運輸業界已「一毫子收入都無」，不少職員均停薪留職，已非新鮮事。他表示，大部分司機都理解停薪留職安排，全行2,000多名司機中，預料絕大部分都放假薪假，相信只有少部分兼營本地運輸業務的公司，才毋須全數停薪，否則「（開支）可減則」，一般公司只保留部分必須要的行政人員。

對於跨境運輸業境的境況，張劍平直言：「好絕望」，而且政府又無意推下一輪補就業計劃，直言「再唔開關呢行就滅亡」。他希望政府可針對性地，協助疫情下特別受影響的業界。

翻查資料，Trade Travel (Hong Kong) Limited於今年2月時，已解僱全數中港跨境轎車部司機，有員工冠忠巴士集團總部抗議及請願。另外，本月初冠忠巴士發盈警，受疫情影響，預期截至9月底，中期虧損不少於8,000萬元，按年擴大6.27倍。

https://www.hk01.com/社會新聞/548826

執撚左佢啦垃圾公司

死廢老唔捱得呀?

漢奸冠中
為左錢可以置祖國同胞健康不顧
及早滅亡吧

做生意唔係包賺,
你要死守怪得邊個 ?

開關又點 點都唔似以前咁多人上去玩

泛民已經總辭咗，立法會再冇拉布，快啲搵建制派議員救啦

香港咁多菌，通關即係危害國家安全

申請禁制令要求關關

滅亡

【雨傘革命】冠忠：佔中至今損失逾300萬

經營非專營巴士股務的冠忠巴士（306），連同多個團體，包括公共巴士同業聯會，及中港澳直通巴士聯會，入稟法院申請禁制令，要求重開金鐘夏愨道16至18號及附近位置。

集團行政總裁黃焯安表示，不少非專營巴士都會使用上述路段，而冠忠由9月28日佔領行動發生開始，截至昨日已損失超過300萬元。

滅亡就唔會

齊齊加入失業大軍姐

兇尻我啊？呢行最多咪沉寂 過多一年半載冇事可以通關咪蒲過頭囉 點撚樣滅亡啊？靠嚇啊而家？
廢老真係唔捱得

幾好呀,可以focus落本土巴士服務
香港d巴士公司反而要車加密d線
例如968,214,59M比較需要多d村巴線疏導乘客

返去揸九巴囉
又唔撚得嘅？

「再唔開關呢行就滅亡」
你班人有冇諗過「開關」個損失可以仲大

而家啲老野真係唔挨得

d 垃圾村巴車 , 一行 原本四位 改能到坐五位 D位 窄能到仆街 坐得又辛苦 價錢又貴 又要逼，等天收 好正常

叫人開關而家係咪想分裂國家呀屌你老母冠忠

無良柏

肯定又係黃之鋒收左美國佬錢搞事啦

國安法!

執左去算

執笠啦食屎狗

全港沉默大多數市民反對通關
切勿比機會暴徒
我怕CIA 會派佢地入去祖國
散播美國病毒！

國家安全比一切都重要
我地寧願犧牲
飲喜茶，食海底撈嘅權利
都唔想祖國安全有絲毫影響

冠忠隻名駒「大灣駒」劏左未

冠忠=嶼巴=港豬澳金巴
全部同一系

落馬洲皇巴士都未出聲

有冇考慮過你果行係廢

問過國內同胞未？

再唔係搞個中港車cation咪得囉

一日最衰都係佔中！

執撚左佢啦廢老
終於唔駛見到一車車支那雜畜

執撚左佢啦死廢老
社會垃圾

真係滅先好，唔好轉過頭改名返生

就係呢班冚家剷引蝗蟲入來

之前擴充得太勁

點解唔去大灣區把握機遇呢？
明明一人一蚊都賺到你笑

咁就滅亡啦

開囉， 你班司機咪做前線奶武肺一鑊熟

人類滅亡都唔可以阻住我返工弓

咪係囉春運大把生意分分鐘做一個月賺一年既錢

驚乜撚，以往政府大把生意外判俾冠忠做
話唔定上年反修例運動，黑警一車車啲白綠色大型旅遊巴士係佢地

唔係好叻申請禁制令嘅咩?
同法庭申請禁制令禁止政府閉關囉，之前佔中清場冠忠都係咁申請咋嘛

嶼巴無B2/B2P都係等死

其他跨境巴士都最好越快執越好
霸鬼住樓下巴士總站條孖坑
執咗去放返九巴本地線好過

係廣東唔肯開
唔好好似細路仔以為喊就有奶飲,為國家添煩添亂ok?

正解

其實無錢出糧就炒人賠錢啦！
點解可以停薪留職咁益間公司？停到自己辭職公司唔洗賠錢

立法會仲唔做野？

因為皇巴士係九巴有份架

邊有咁易執
唔好玩

人工少好多...
跨境閒閒3-4萬最少

九巴踩到盡都係2萬尾.....

巴士佬都吊高嚟賣

去大灣區啦，睇吓人哋侵唔侵你玩。

宜家啲廢老真係唔捱得，郁下又話死。
點解有人揾到錢你揾唔到？

咪當放下假啦

人地廣東擺明唔歡迎你班香港廢老

請張劍平不要添煩添亂！

做生意包賺？

去立會問下奶共派囉

點解唔北望神州 返大灣區工作呢

支持黨嘅決定呀, 封夠十年

滅囉咁

一雞死一雞鳴

快啲收皮

真 冇咗呢啲線舒服曬

執柒左佢啦

又多班人爭做外賣仔

滅啦
香港經濟鏈重整刻不容緩

執左遲d 開返囉。有需求自然有人做，驚閪咩

武漢肺炎

賺既時候又唔見你回饋社會 虧少少係度嘈生曬

逼政府開關，違反國安法

開關就香港人滅亡

又係度添煩添亂

危害國家安全，即係犯國安法
又拉得

死得未

樓上有人講
邊個想開關，即係想輸入病毒危害國家安全
國家安全凌駕一切
全部犯國安法，拉得

去洗碗囉仲請緊人

冠忠成班死廢老又藍又仆街

WFC?

抵撚死啦

呢間野真係成撚日叫春

賺左嗰啲又唔拎出嚟講

針對性? 即係要用公帤比錢你

藍畜又贏一仗！

去搵保皇黨幫你地啦！
唉，宜家啲廢老真係唔捱得

中國大把機遇，點解自己唔上去把握？

滅咗佢啦

獅子山精精呢？乜咁唔捱得

抵死

唉唷唉唷

呢行全部藍到不得了，滅亡是必須的

港單方面開關係無用，上番去要隔離14天，邊個會黎，上邊當官要死守，有感染傳播要下台，以後無得貪，直接損害自身利益，邊個會做，除非中央落硬指令

人地公司執笠就得
你執笠都唔得咩

咁鐘意揸大巴去大灣區揸啦

汰弱留強
做生意一定會賺?
執柒咗佢啦

最慘係D巴士過住D燈, 馬路遮好危險

咁老實講佢果陣係好機會嘅
但而家咁就即係就快會有人買

推

on9 侵都支持唔封關架

可憐呀.jpg

收晒皮就最好

搵人申請佢破產同埋公司清盤🤣

做咩唔去大灣區發展？

關我撚事

滅亡咪滅亡囉
香港無咗你唔得咩

一陣政府派納稅人錢吊佢地命好笑

唔捱得

威脅政府算唔算犯国安法

我地出黎人做野係學野

工作係一個學野既機會，唔係下下都講錢

快撚啲執啦

我屋企停車場有一層比冠忠租左黎擺過境私家車，果班仆街含加產係停車場好似飛車咁又逆線 呢一年班撚樣冇工開，個停車場即刻安全左好多

你哋死晒都好，唔可以阻住佢揾錢

五位根本無可能坐得哂成年人，夾硬整出黎正仆街

最衰佔中囉 一於申請禁制令啦

滅亡啦你

好多時合約要求60座

不知幾多新移民想去支那

大利

邊食到咁多

黨唔補貼又話同胞話晒每年車咁多支足出入香港

抵撚死！垃圾公司！

冠忠有鳩3-4萬

無良伯請得嗰啲好多都file花晒九巴唔要架

冇你咪回歸祖國
大灣區大把線你揸
年長人應該放眼祖國
大灣區呢就機遇處處

12x6過境跑狗有

有萬七、萬八已經偷笑

好景果時賺咁多
咁都守唔到業
廢到

執柒咗去啦 小小嘢就嘈餐晒真係唔捱得

點計都無3wo，瘋狂ot?

我係行內人。
呢D仆街公司， 年年賺錢以億計。
而家養幾個司機， 俾盡你咪2～3萬一個月， 求其一年利潤都可以養晒成間公司D司機幾百年。
那， 好公平， 你覺得難做既， 交翻個牌出來俾其他人投， 條件養埋班司機。睇下有無其他人捱義氣幫你哽左佢。

無良伯入面做本地線加冇OT就會係咁低

真心搵左幾段新聞都唔見話有，呢段已經係返12

啲廢老係咪想叛蟈 ?

黨話食樹皮都捱到幾年

你老味同我講滅亡 ?

蟈安法捉鳩你

僱員提出遣散安排
乜野提出？係你炒人，就唔該賠足

佢應該做本地租車＋校巴

兩段新聞都講跨境咁我唔知了

去求香港人大常委幫手

見到$3300老底仲唔走？去百老滙企好過啦

執柒左佢啦dllm

個底都係18000，被迫瘋狂放假，但點計都無3